點解啲中年 / 老人當正人地幫您係老奉 ?

岩先係港澳碼頭巴士站等車
有個四十幾歲既男人拍我膊頭問可唔可以借$40比佢搭車入屯門返工，岩岩係澳門返黎，又㩒盡左機，遲啲過返比我

小弟利申返窮撚學生
全副身家得返400 仲要去緊睇醫生

我如實咁話佢知 仲要身上全部100蚊紙
佢問我可唔可以買包煙打散比佢
我再講多一次 問埋佢開埋網上理財比您望啦
我唔係唔想幫您，係我都唔方便

佢就話唔洗，諗住大家香港人會方便啲咁，佢都好尷尬 etc.

$40 港紙，其實唔多
正常都會借 就算您走數，都只係$40
但當一個人無能為力，您都要呿呿逼人，希望人地會用人情去幫你
點解您過大海都唔留一千幾百係身返黎?
我明白您好尷尬，但您班仆街有無考慮過我仲尷尬 ?
借比您，我可能聽日已經無飯食 (靠唔到屋企既我)
但唔借又不近人情

我平時好鍾意幫人
我覺得香港地仲係一個有人情味既地方，但唔係咁用
幫您係人情，唔幫係道理，但死lur人令人難做係仆街
我最後選擇左今次唔幫，佢就咁就走左去
我覺得佢呢類人真係好撚可悲

而我都開始切身明白到點解啲廢中廢老咁多人屌
因為佢地呢種心態係抵屌

一句唔得就完啦
你做乜撚野

積下口德啦
屌下人老母咪算

?
佢user name咁樣都叫積口德?